【噼啪×隨我行‧山】 香港「小夏威夷」 被改劃住宅他日將成焦土成

2018年07月23日

【噼啪×隨我行‧山】
香港「小夏威夷」 被改劃住宅他日將成焦土成

大家知不知道香港有一處地方叫「小夏威夷」?我們說的便是位於將軍澳村的「小夏威夷瀑布」，如果大家要來這裡行山也十分方便，由寶琳站過來將軍澳村，再經由小夏威夷徑行大約15分鐘便會到達，是很多香港市民十分喜愛的郊遊遠足路線之一。

不過，政府在上一年便提出了把位於將軍澳村以北的一塊綠化地帶土地改劃為住宅用途，用作興建公營房屋單位。如果這個申請一旦被城規會通過，環境這麼優美的小夏威夷徑必定受到影響。

今次我們特意前來小夏威夷徑郊遊，順道訪問了幾位行山人士和附近的居民，聽取他們對小夏威夷徑一帶可能用作建屋的一些意見。收集完意見後，我們發現幾位受訪行山人士都一致反對政府的改劃申請，他們認為香港還有其他適合建屋的地方，而且覺得這樣優美的環境和自然生態一旦被破壞是一件很可惜的事情。

除了幾位行山人士提過的自然風景和生態外，這裡還保存了一些水壩歷史遺跡，如果因為城市發展，而要去破壞這些珍貴的資源，大家又會不會覺得很可惜呢?

（編按：城規會於6月21日開會討論「將軍澳5幅綠化地改劃為住宅」的申述及意見，會議最終決定保留將軍澳村以北的綠化地，不作改劃，換言之小夏威夷瀑布暫時得以保留。）

簡介
小夏威夷瀑布位於將軍澳村後的將軍澳石澗內，石澗有多條大少不一各有特色的瀑布，統稱為「小夏威夷瀑布」。沿小夏威夷徑可走至上游，既可飽覽將軍澳村一帶的景色，亦可遊覽昔日的水壩遺址。

交通︰於寶琳站乘坐17A小巴前往將軍澳村
路線︰將軍澳村→小夏威夷徑→小夏威夷瀑布→心朗村→井欄樹

路程︰約2.5公里
難度︰3級[初級路線]
隨行注意︰

●出發前記得留意天氣，一定要計劃好行程。
●記得帶備足夠的水和糧食。
●天氣太熱時，要多喝水及找陰涼地方休息。
●瀑布附近的石頭比較濕滑，走近時要注意安全。

※本片由「隨我行‧山」授權播出，未經許可禁止轉載
※本節目內嘉賓的言論純屬個人意見，並不代表本台立場

隨我行‧山

上一則
【港古佬】尋找真．譚仔的故事 求佢夠靈咪睇小

下一則
下一則
爆相爆片

LM

剷平獅子山好過啦